【咁可愛！】祭祖金豬變咗嚿麵包 慳家新抱俾奶奶狂抦！

祭祖脆皮金豬，為何變了麵包金豬？難道有人「打斧頭」！？真是難為了家嫂，脆皮乳豬價錢貴，廣州市李女士就為了「慳家」，擅作主張買了一隻用麵包做成的「金豬」來作清明祭品。當她把麵包金豬帶到墓地時，卻被奶奶鬧爆，指她對先人大不敬，丟盡全家人的臉。

李女士過去每年清明節都會花費上百元（人民幣‧下同），在當地酒樓預訂用於祭祀祖先的「金豬」。最近，她的同事表示，廣州一間蛋糕店銷售用麵包做成的「金豬」，無論外觀、色澤，都與脆皮乳豬十分接近，但價格卻低廉不少。李女士為「慳家」，遂決定今年用麵包豬代替脆皮乳豬，作為清明的祭祀用品。

當她把麵包金豬帶到墓地後，卻被奶奶呵斥。奶奶認為，使用麵包祭祖是對先人的不敬，覺得新抱的行為，丟盡全家人的臉。

被奶奶如此呵責，李女士感到相當委屈。她表示，每年清明購買乳豬，都是一筆不小的開銷，乳豬吃不完又太浪費，讓人不免覺得可惜，「祭祀祖先最重要的是心意，不管是面包豬還是烤乳豬，都是一種心意的體現，我認為兩者本質上沒有差別。」

據悉，廣州近年越來越多的市民開始選擇購買麵包豬，代替脆皮乳豬作為祭祖用品，原因主要是價格問題。脆皮乳豬價格從幾百到上千元不等，但麵包金豬售價僅為39.90元，在使用APP訂購及折扣券等優惠後，實際售價僅為26.31元。

相關商家表示，近幾年來，麵包豬在清明節前後的銷量確實有持續走高的趨勢，不過受傳統觀念的影響，目前麵包豬對脆皮乳豬的銷量還沒有造成太大衝擊。

除此之外，用大豆製作成的「齋乳豬」也獲得了不少市民的青睞，但「齋乳豬」普及程度遠不如麵包豬，只在少數素食餐廳供應。

金洋網